新疆告急 中國加強在塔吉克安全存在並在阿富汗建基地

莫斯科— 一份研究報告說，中國正加強在與新疆鄰近的塔吉克斯坦的安全存在。與此同時，為應對日益增多和活躍的維吾爾武裝人員，中國也在附近地區幫助阿富汗政府興建軍事基地。隨著安全問題日益被人關注，大國間在當地也會有更多博弈。

維族戰鬥人員返回 中國軍隊進入山地- 巴達赫尚

非政府和非營利獨立智庫“國際危機組織”剛發表的報告說，中國正加強在塔吉克斯坦的安全存在，這是動盪不安的塔吉克局勢的一個新發展趨勢，中國這樣做的動機是維吾爾武裝人員正從敘利亞和伊拉克紛紛返回，以及這些武裝人員可能從阿富汗進入新疆。

維吾爾人定居瓦罕 中國做準備

阿富汗巴達赫尚省的議員對俄羅斯媒體說，中國在當地興建軍事基地的目的是針對維吾爾武裝人員。因為從2016年起，越來越多的維吾爾武裝人員攜帶家庭在阿富汗巴達赫尚省的峽谷中定居，他們中的多數人都集中在瓦罕縣。

不僅如此，來自吉爾吉斯斯坦、烏茲別克斯塔和哈薩克斯坦的很多維吾爾人也加入到了先前在瓦罕縣定居的維吾爾人中。

年底建成 中國真想與維吾爾武裝動真格？

阿富汗軍事分析人士對俄羅斯媒體說，中國在阿富汗巴達赫尚省的軍事基地很可能會在今年年底建成完工，但中國目前並不想直接同當地的維吾爾武裝組織交戰，而是想利用阿富汗軍人來維護安全。

報導說，或是中國首先消滅在阿富汗巴達赫尚省的維吾爾武裝人員，或是這些維吾爾武裝人員稍後將進入中國境內。但由於在當地聚集的維吾爾武裝人員越來越多，而且這些人都裝備精良，訓練有素，並且擁有戰鬥經驗，中國未必能消滅他們。迄今為止，這些維吾爾人都專注軍事訓練，尚未同任何一方發生軍事衝突。